萊特希澤：和支那貿易談判仍存在重大癥結

在上週的一次閉門會議上，美中談判首席美方代表羅伯特‧萊特希澤（Robert Lighthizer）告訴兩黨參議員，與中方談判中仍存在重大癥結，為美中在3月1日（午夜）截止日前是否能達成協議帶來不確定性。

據The Hill網站2月10日報導，上週，萊特希澤向參議院財務委員會成員以及其他與實施貿易協議有關的委員會成員提供了簡報，參與者包括農業、司法、健康、教育、勞工和養老金委員會成員。

參議員：有進展跡象 得出結論為時過早

參議院財政委員會主席查克‧格拉斯利（Chuck Grassley，R-Iowa）告訴The Hill，「我的印象是，他們（貿易談判代表）正在取得一些進展，並且有一種真誠的談判感覺，但真正的大問題還沒有解決。」

格拉斯利說：「有很多進展的跡象，但現在得出結論還為時過早。」

當被問及萊特希澤是否認為能在3月1日之前達成協議時，格拉斯利說，「我認為我不能對此表示肯定。」

萊特希澤去年12月份接受CBS採訪時，將3月1日稱為「艱難的最後期限」。

川普上週四表示，他不打算在截止日期前與習近平會面，這說明不太可能迅速達成貿易協定。

美國貿易代表辦公室沒有回覆電子郵件的評論請求。

劉鶴將參加下週美中貿易談判

白宮新聞發言人2月8日發布聲明說，美國貿易代表萊特希澤和財政部長斯蒂文‧姆欽（Steven Mnuchin）將於2月14日至2月15日前往北京參加部長級會談。2月11日，美中將先行展開副級別談判，美方由副貿易代表傑弗瑞‧格裡什（Jeffrey Gerrish）領導。

中共商務部發布聲明說，副總理劉鶴將參加這輪談判。

路透社報導，一名白宮官員週五表示，貿易談判準備工作正在進行中，談判的重點將是繼續迫使北京進行結構性改革。

「美國是技術、創新、技術訣竅和商業祕密的傑出創造者。我們必須在這些方面受到保護的環境中開展工作。」萊特希澤上週在白宮貿易會談後表示。

「我絕不是在預測成功，還有很多工作要做。」他在談到談判時補充說。

問題清單縮小 仍有很多工作要做

路透社2月9日報導，美中貿易全國委員會高級副總裁艾琳‧恩尼斯（Erin Ennis）說:「我們聽到兩位元首最終將要做出決定的問題清單正在縮小，這表明事情正在得到解決。但我們也聽說有很多工作要做。」

另一位聽取有關會談情況的消息人士表示，還需要對執行潛在協議的執法機制進行大量工作。

這名消息人士說，如果有跡象表明他們在（國家）補貼、強制技術轉讓等實質問題和執法機制方面取得了進展，那將是有意義的。

「最後一輪（上週談判）總結出來的一句話是，進展非常有限，在這些問題上進展非常有限。」消息人士說。

如果沒有達成協議，美方將把價值2000億美元中國商品的關稅從10%提高到25%。

CNBC援引一位白宮官員的話說，如果川普政府認為談判取得足夠進展，那麼3月1日最後期限「可能會改變」。

不過，川普上週表示在截止日期前即使沒有達成協議，也不會延長最後期限。

即係傾唔成
支那耍唔到太極，但堅持唔認數